
\begin{vocablist}

\Glspl{adolescens}, \emph{\glspl{young man}}.

	\glspl{annus}, \emph{\glspl{year}}.

	\glspl{aperio}, \emph{\glspl{open}}.

	\glspl{audio}, \emph{\glspl{hear}}.

	\glspl{cum}, \emph{\glspl{with}}.

	\glspl{dormio}, \emph{\glspl{sleep (verb)}}.

	\glspl{esurio}, \emph{\glspl{hunger}}.

	\glspl{hora}, \emph{\glspl{hour}}.

	\glspl{nubes}, \emph{\glspl{cloud}}. \S 13.

	\columnbreak

	\glspl{obdormio}, \emph{\glspl{fall asleep}}.

	\glspl{punio}, \emph{\glspl{punish}}.

	\glspl{scio}, \emph{\glspl{know}}.

	\glspl{sentio}, \emph{\glspl{feel}}.

	\glspl{sepelio}, \emph{\glspl{bury}}.

	\glspl{sitio}, \emph{\glspl{thirst}}.
	
	\glspl{somniator}, \emph{\glspl{dreamer}}.
	
	\glspl{surdus}, \emph{\glspl{deaf}}.

	\glspl{unquam}, \emph{\glspl{at any time}}.

	\glspl{venio}, \emph{\glspl{come}}.
\end{vocablist}

%\subsection{Delectus 18}

1. Nox venit.
2. Venit hora.
3. Amicus noster dormit.
4. Puella dormit.
5. Tu dormis.
6. Ecce rex tuus venit.
7. Qui \emph{(those who)} dormiunt, nocte dormiunt.
8. Agricola dormiebat.
9. Anno Domini (A.D.).
10. Anno Mundi (A.M.).
11. Anno quarto.
12. Quis venit?
13. Hominis vocem audio.

14. Veni, vidi, vici.
15. Audisne?\footnote{See Exercise XII, note.}
16. Puer audit vocem.
17. Magistri audient vocem.
18. Mors venit.
19. Ecce somniator venit.
20. Veniesne mecum?
21. Et alius angelus venit.
22. Oves meae vocem meam audiunt.
23. Audivi vocem.
24. Veneruntque ad eum fratres sui.

25. Pater tuus et fratres tui venerunt ad te.
26. Magister librum aperiet.
27. Ego te non punivi.
28. Venerunt ad me duo adolescentes.
29. Christus Jesus venit in hunc mundum.
30. Dixit autem eis Jesus: ``Ego sum panis vitae; qui\footnote{\emph{Qui,} he that.} venit ad me, non esurient; et qui credit in me, non sitiet unquam.''
31. Scio eum esse mendacem hominem.
32. Pater filium sepeliverat.
33. Surdi non audiunt.
34. Calorem solis hodie sentimus.
35. Agricola filium hodie sepeliit.
36. Ecce venit cum nubibus; et videbit eum omnis oculus.
37. Mense primo, prima die mensis.\footnote{See \S 120.}
38. Navigantibus illis, obdormivit.\footnote{See \S 126, \emph{b.}}
39. Omnes scient me.\footnote{See \S 128, \emph{a.}}

